{
    "title": "壇經二10",
    "range_remark": "(p116~p191)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "於諸法上,念念不住,即___也,此是以___為本。空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)無住、 自縛",
                "2)無縛、無住",
                "(3)離念 無相",
                "(4)無念 無相"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "心不住法,道即通流,心若住法,名為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)自縛",
                "2)無縛",
                "(3)繫縛",
                "(4)束縛"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "我此法門,從上以來先立__為宗,__為體,__為本。空格為何?",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)無住、無念 無相",
                "2)無念、無住、無相",
                "(3)無念 無相 無住",
                "(4)無住、無相 無念"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "繫縛意即",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)自取其辱",
                "2)煩惱",
                "(3)捆綁",
                "(4)束縛"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "惠能祖師說:定慧猶如",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)日光",
                "2)白光",
                "(3)燈光",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "止心於一境，不使散亂，稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)戒香",
                "2)定香",
                "(3)解脫香",
                "(4)解脫知見香"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "自性圓明，通達無礙，稱為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)戒香",
                "2)定香",
                "(3)解脫香",
                "(4)解脫知見香"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "以智慧斷惑，解除迷惑之繫縛，稱為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)戒香",
                "2)定香",
                "(3)解脫香",
                "(4)解脫知見香"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "與塵俗之人謙和相處，理智來往，稱為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)和光",
                "2)接物",
                "(3)矜恤",
                "(4)攀緣"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "跪單腳的跪法，稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)平跪",
                "2)胡跪",
                "(3)盤腿",
                "(4)雙跪"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "與人間交往處世。稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)和光",
                "2)接物",
                "(3)入世",
                "(4)出世"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "何經云：我本性元自清淨。",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)菩薩戒經",
                "2)維摩詰經",
                "(3)金剛經",
                "(4)心經"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "故經云：能善分別諸法相，於______ 而不動，空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)真象",
                "2)第一義",
                "(3)本性",
                "(4)自性"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "外離相為「」內不亂為「」，空格各為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)禪，坐",
                "2)坐，禪",
                "(3)定，禪",
                "(4)禪，定"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "每一起心動念，即為",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)念念",
                "2)妄念",
                "(3)心動",
                "(4)雜念"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "以下何者為非?",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)念者,念真如本性",
                "2)念即是真如之體",
                "(3)念即是真如之用",
                "(4)真如即是念之體,"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "外於一切善惡境界心念不起名為「」,內見自性不動名為「」,正確為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)禪，定",
                "2)坐，禪",
                "(3)定，禪",
                "(4)禪，坐"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "自心中無非、無惡、無嫉妒、無貪瞋、無劫害,名",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)定香",
                "2)慧香",
                "(3)戒香",
                "(4)解脫香"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "不造諸惡,雖修眾善,心不執著,敬上念下,矜恤孤貧,名",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)定香",
                "2)解脫香",
                "(3)戒香",
                "(4)慧香"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "自心無所攀緣,不思善,不思惡,自在無礙,名",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)定香",
                "2)解脫香",
                "(3)解脫知見香",
                "(4)慧香"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "自心既無所攀緣善惡,不可沈空守寂,識自本心,達諸佛理,名為",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)定香",
                "2)解脫香",
                "(3)解脫知見香",
                "(4)慧香"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "『駢』集音同",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)拼",
                "2)並",
                "(3)胼",
                "(4)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "『能善分別』諸法相,此處是指何意",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)隨意分別",
                "2)自性分別",
                "(3)隨念分別",
                "(4)計度分別"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "此門坐禪，元不看心，亦，A不看淨B亦不是不動。C若言看淨，心原是空，D知心如幻，故無所看也，上述何者有誤",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)A",
                "2)B",
                "(3)C",
                "(4)D"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "『 』有性,所以起念,『 』若無,眼耳色身當時即壞,空格為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)如來",
                "2)真如",
                "(3)自性"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "四弘誓願的「誓」字，如何解釋？",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)廣大普及",
                "2)自制其心",
                "(3)誓言",
                "(4)約定"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "所有惡業……今已覺悟，悉皆永斷，更不復作，是名為「」",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)懺",
                "2)悔",
                "(3)懺悔",
                "(4)無相懺悔"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "四弘誓願，何者為非？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)自心罪過無邊誓願斷",
                "2)自性無上佛道誓願成",
                "(3)自性法門無盡誓願學",
                "(4)自心眾生無邊誓願度"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 1,
            "stem": "何謂三業？",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)言業、行業、心業",
                "2)貪業、嗔業、癡業",
                "(3)善業、惡業、念業",
                "(4)身業、口業、意業"
            ]
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 1,
            "stem": "何者不是從心中所思的邪念？",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)邪淫",
                "2)貪",
                "(3)嗔",
                "(4)痴"
            ]
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 1,
            "stem": "「將相本無種，聖賢豪傑亦無種」是何人所說？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)王陽明",
                "2)朱熹",
                "(3)曾國藩",
                "(4)慧能"
            ]
        },
        {
            "id": 32,
            "order": 32,
            "type": 1,
            "stem": "地藏王菩薩發下多少大願？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)4",
                "2)48",
                "(3)72",
                "(4)108"
            ]
        },
        {
            "id": 33,
            "order": 33,
            "type": 1,
            "stem": "虔心誠意地遵行，稱為",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)兩足尊",
                "2)歸依",
                "(3)離欲尊",
                "(4)眾中尊"
            ]
        },
        {
            "id": 34,
            "order": 34,
            "type": 1,
            "stem": "人天皆為之恭賀，最為尊貴，稱為",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)兩足尊",
                "2)歸依",
                "(3)離欲尊",
                "(4)眾中尊"
            ]
        },
        {
            "id": 35,
            "order": 35,
            "type": 1,
            "stem": "自性三寶中：佛者「」也；僧者「」也；空格各為？",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)正，淨",
                "2)淨，正",
                "(3)覺，淨",
                "(4)覺，正"
            ]
        },
        {
            "id": 36,
            "order": 36,
            "type": 2,
            "stem": "說遠為其.........，見有遲疾。",
            "answer": "下根說近為其上智人有兩種法無雨般迷悟有殊"
        },
        {
            "id": 37,
            "order": 37,
            "type": 2,
            "stem": "內心謙下是功，............，不離自性是功。",
            "answer": "外行於禮是德自性建立萬法是功心體離念是德"
        },
        {
            "id": 38,
            "order": 38,
            "type": 2,
            "stem": "今勸善知識，先除............平直，到如彈指，便觀彌陀。",
            "answer": "十惡即行十萬後除八邪乃過八千念念見性常行"
        }
    ]
}